(阿涂型撚到) 下次何時開會我看仍是我的權力

立法會修訂《逃犯條例》法案委員會首次會議完結，會議是由依議事規則規定，在目前立法會內最資深的民主黨議員涂謹申主持，結果兩小時會議後都未選出正副主席。建制派會後批評民主派「拉布」，當中被涂謹申要求離開會議室的工聯會郭偉強稱，將提出修改《議事規則》，限制主持者只能執行選出主席的職務等。涂謹申則強調已公正主持會議，也一直沒有與泛民討論如何主持會議，民主派沒有給予意見。

相關報道：【逃犯條例】委員會首會議 郭偉強斥涂謹申「勿扮垃圾」被逐
民建聯李慧琼會後批評涂謹申無履行主持的角色，又稱民主派「瘋狂拉布」，他們將商討對策處理。新民黨葉劉淑儀就譴責涂謹申「玩嘢」，並非主持會議；會議中被要求離開的郭偉強稱，已去信議事規則委員會，要求修改《議事規則》由最資深議員擔任主持的規定，改為委員互選主持人選。
涂謹申中午開記者會表示，作為委員會首次會議的主席，是獨特憲制角色，並超越他作為泛民或民主黨成員的身分。他強調，自己履行《議事規則》和持守原則，公正地主持會議，會上的決定亦符合會議常規，經得起法律挑戰。
對郭偉強會上着他「不要扮垃圾」後被逐離會議廳，涂謹申解釋，他不能接受這樣的言論，不論任何議員這樣做，他都不會妥協，並會趕該人離開。他又說，秘書處正研究誰人有權決定下次會議日期，「但我看仍是我的權力」，又稱會合理地安排最快時間開會。
問及下次會議會否仍讓議員提規程問題、能否選出正副主席，涂謹申表示：「你畀我唞下先，我今日緊張到，擔心有人提法律挑戰，不是輸身家、輸堂費，而是成個（委員會）程序無效。」

好撚型 希望阿土今次威番次
咪撚好似白頭佬咁on尻

明報

唔反牙涂了

而家先咁做 收皮啦

我撐你吖

正常人都會驚輸身家
阿土真係為香港 博一博

好期待下星期開會發展

食花生

阿涂去到盡

輸?成班燒到自己先上身 平時咪又係陰d陰d賣港

可能俾工聯會條撚頭激一激
屌你話哂都一線議員
俾你話垃圾

好波

今次有 mood 令大家行出嚟支持 反對呢條送中條例了

廢涂做撚左三十年議員唯一今次叫有少少用

而家保皇政府有咩招可以剪布？
修改議事規則？JR?

做錯：賣港
做岩：平時賣港

迴光反照

留名下年推爆阿塗入立法
選中會主席慢慢玩

唔洗架啦 屌

個個都死得依個千祈唔好有事

食咗春藥咁勁

今次土土做嘢我就下年總動員
票投民主黨
考慮做埋你義工

廢老梁耀忠學下嘢啦

終於魔化

諗起呢件垃圾想爆粗
完美演釋泛民主派癈老心態
由得後生去死

佢不嬲幫市民處理好多個案，有用過其他泛民好多

全場壓迫，魔性澎湃，爽啊！

除修改《議事規則》外冇得玩，上次石禮謙個獲出曬文件，主持者除不可中止議案外，基本權力包括需要驅逐行為極不檢點議員，以及暫停會議。

咁咪型囉

我嘅睇法係：一場大龍鳳

有得屌走埋張閪人就好

依個真 郭偉強邊有人識
人地話哂成世人做議員 真正一線議員

真關鍵一席

撚狗

不枉我超區投你

痛快啊，射到一褲都係

關鍵一席楊on Q點睇

今次好似又係呢條仆街自爆，所以先到涂生做主席

學多幾十年先啦

今次係泛民特登叫阿塗黎
廢事又比白頭佬做主席

聽真啲
佢果句
離場
好撚有氣勢

被人撚咗咁多年 終於覺醒返一次
希望唔係迴光返照啦

白頭佬做十世中国人都贖不到罪

最撚搞笑都係自由黨，又要企喺保皇度聲討拉布，其實個心一直嗌做得好

咁大場龍鳳
依加大家對佢期望咁高
真係假戲一場民主黨可以準備滅黨

個人覺得佢地交足戲

唉
呢邊有阿涂
但好擔心海外醫生果邊黃碧雲條弱智

你反正都要返工不了
咩睇法都冇所謂啦

好想睇民主黨會後見記者，指責保皇黨擾亂議會秩序(講番班垃圾以前講果d説話)

牙塗做到野

無時無刻係度助攻

乜撚嘢叫「不要扮垃圾」

大劉好波

我信佢係真心做嘢，不過好多顧慮（為乜都好，佢有前提係唔想失去議席），所以好多時唔敢去到好盡

權鬥之立會新規則

又幾撚型

奶共傳媒屌佢攪攪震阻住立法會連作噃。

喺我眼中佢係執行緊正義

你畀我唞下先，我今日緊張到

想問吓逃犯條例乜唔係大會審㗎咩？
點解涂謹申會做到主席去開會？

通常會交付法案委員會

搞到冇咗份工出面搵唔到野做架
廿幾年都係做立法會議員

之後先上大會？

互選個主持去主持互選主席既過程

你畀我唞下先

沒有廢涂

只有廢陶

阿塗今年區議會有共狗小花挑戰

選超區有危機